msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TurtleAcademy\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-10-18 00:48+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2013-10-18 00:51+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Wald\n"
"Language: he_IL\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _;gettext;gettext_noop\n"
"X-Poedit-Basepath: c:\\gentoo\\share\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.7\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: C:\\Users\\Lucio\\Documents\\NetBeansProjects"
"\\Turtle\n"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:30
msgid "User has been confirmed"
msgstr "用户已经激活"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:31
msgid "Thank you"
msgstr "谢谢"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:32
msgid "Please"
msgstr "请"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:33
msgid "We are missing email address or generated key"
msgstr "我们没有邮箱地址或生成的密钥"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:34
msgid "Please double check your email"
msgstr "请再次确认你的邮件"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:35
msgid "The key or email doesn't appear in our database"
msgstr "密钥或邮件不会出现在我们的数据库"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:42
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirm.php:87
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:199
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:199
msgid "login"
msgstr "登录"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirmHeader.php:6
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/registration/inc/elements/header.php:9
msgid "confirm registration"
msgstr "确认报名"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirmHeader.php:23
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/registration/inc/elements/header.php:26
msgid "Thanks for registering"
msgstr "感谢注册成为我们的会员"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/confirmHeader.php:23
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:294
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:42
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:156
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/registration/inc/elements/header.php:26
msgid "Turtle Academy"
msgstr "海龟学院"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:4
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:16
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/forum.php:16
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:15
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:15
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:15
msgid "Project Documentation"
msgstr "项目文档"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:26
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:30
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:49
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:66
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:121
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:128
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:137
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:150
msgid "About the project"
msgstr "关于这个项目"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:33
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:72
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:133
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:155
msgid ""
"The project contains a client side learning environment and a compiler for "
"the <a target='_bjlank' href='http://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9C"
"%D7%95%D7%92%D7%95_(%D7%A9%D7%A4%D7%AA_%D7%AA%D7%9B"
"%D7%A0%D7%95%D7%AA)'>Logo</a> Programming language."
msgstr "这个项目包含一个客户端学习环境和一个语言编程的编译器"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:34
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:73
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:134
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:156
msgid ""
"The project enables to learn the Logo language and programming principles "
"and can be used for programming logo"
msgstr "这个项目可用于学习Logo语言和编程原理，还可用于Logo编程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:39
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:50
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:80
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:139
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:138
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:163
msgid "Why was it done"
msgstr "为什么要做这个项目"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:43
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:85
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:144
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:168
msgid ""
"My brother has been volunteering in a primary school in Israel for the past "
"few years."
msgstr "在过去的几年，我哥哥在以色列的一个小学做志愿者"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:44
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:86
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:145
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:169
msgid ""
"He was trying to instill the basic programming skills in the children and he "
"discovered that there are three main problems."
msgstr "他试图向孩子们灌输基本的编程技巧，他发现有3个问题"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:45
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:87
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:146
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:170
msgid ""
"The first is the language barrier (all the programming languages are using "
"English and the children's do not speak the language ),"
msgstr ""
"第一个问题是语言障碍（现在所有的编程语言都是英文，但是孩子们都不会说英文）"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:46
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:88
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:147
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:171
msgid ""
"the second issue is that currently there are not many online learning "
"programs which address children."
msgstr "第二个问题是目前还没有太多的提供给孩子们的在线学习程序"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:47
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:89
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:148
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:172
msgid ""
"The third issue is the installation requirement of an appropriate "
"programming environment in order to be able to start programming."
msgstr "第三个问题是现在的编程都要求有合适的编程环境"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:52
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:90
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:149
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:173
msgid ""
"For this reason we thought it would be a good idea to join forces and create "
"TurtleAcademy"
msgstr "出于这些原因，我们认为联手创建这个海龟学院将是一个好主意"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:53
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:91
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:150
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:174
msgid ""
"The inspiration for the project came from other projects like <a "
"target='_blank' href='http://www.khanacademy.org/'> Khanacademy</a> And a "
"javascript learning project named <a target='_blank' href='http://www."
"codecademy.com/'>Codecademy</a>"
msgstr ""
"做这个项目的灵感来自于一些其它的项目，比如Khanacademy，和一个名叫Codecademy的"
"JavaScript学习项目"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:58
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:52
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:139
msgid "Who we are ?"
msgstr "我们是谁？"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:62
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:161
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:187
msgid "Lucio  - Webmaster  and  amateur ping pong player"
msgstr "Lucio  - 网站管理员，业余乒乓运动员"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:63
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:162
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:188
msgid "Ofer   - Father of three , amateur entrepreneur"
msgstr "Ofer   - 三个孩子的父亲，业余企业家"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:64
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:163
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:189
msgid "Amir   - Colnect master , uncle of six"
msgstr "Amir   - 收集专家，6个孩子的叔叔"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:65
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:164
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:190
msgid "Dana   - Tiger painter , likes to read lessons"
msgstr "Dana   - 老虎画家，喜欢阅读"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:66
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:165
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:191
msgid "Ayelet - Full time mother"
msgstr "Ayelet - 全职妈妈"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:67
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:166
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:192
msgid "Almog  - Blogger , made his first QA steps at the age of seven"
msgstr "Almog  - 博客作家，7岁时第一次做QA"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:68
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:167
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:193
msgid "Inbar  - Very talented Wii player"
msgstr "Inbar  - 非常优秀的Wii玩家"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:69
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:168
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:194
msgid "Raz    - QA and vegetarian"
msgstr "Raz    -QA人员，素食主义者"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:70
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:169
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:195
msgid "Yuval  - QA and future Messi"
msgstr "Yuval  - QA人员，未来的梅西"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:75
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:53
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:228
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:174
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:140
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:203
msgid "Tricks"
msgstr "窍门"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:80
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:234
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:180
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:209
msgid ""
"New commands that have been learned will be saved even after the browser "
"restarts"
msgstr "即使浏览器重新启动过，已经学到的新命令仍然会被保存下来"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:81
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:236
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:181
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:210
msgid ""
"The turtle remembers the student's progress over time, allowing the student "
"to follow his own progress"
msgstr "海龟记住了学生的每一个编程过程，学生可以按照自己的进度来编程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:82
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:238
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:182
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:211
msgid "The drawing that appear below actually show live logo programs !"
msgstr "出现在下方的图像实际上向我们展示了现场logo程序设计"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:87
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:54
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:248
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:187
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:141
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:219
msgid "Credits"
msgstr "荣誉"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:91
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:254
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:192
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:224
msgid "A lot of written libraries facilitate the creation of the website"
msgstr "我们在许多书面资料库的帮助下创建了该网站"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:92
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:193
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:225
msgid ""
"<a target='_blank' href='http://www.calormen.com/Logo/'> Joshua Bell - wrote "
"the logo component </a>"
msgstr ""
"<a target='_blank' href='http://jqueryui.com/'> jqueryui - 开源 JavaScript 网"
"页用户界面代码库 </a>"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:93
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:194
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:226
msgid ""
"<a target='_blank' href='https://github.com/replit/jq-console'> jsconsole- "
"wrote the input element ( Console ) </a>"
msgstr ""
"<a target='_blank' href='https://github.com/replit/jq-console'> jsconsole- 编"
"写输入元件 ( 控制台 ) </a>"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:94
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:195
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:227
msgid ""
"<a target='_blank' href='http://jquery.com'> jquery - component which "
"enabled easy java scripting </a>"
msgstr ""
"<a target='_blank' href='http://jquery.com'> jquery -  兼容多浏览器的"
"javascript库 </a>"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:95
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:196
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:228
msgid ""
"<a target='_blank' href='http://jqueryui.com/'> jqueryui - a collection of "
"graphical components </a>"
msgstr ""
"<a target='_blank' href='http://jqueryui.com/'> jqueryui - 开源 JavaScript 网"
"页用户界面代码库 </a>"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:96
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:197
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:229
msgid ""
"<a target='_blank' href='http://api.jquery.com/category/plugins/templates/'> "
"jquerytemplates - enable transmission of data to html </a>"
msgstr ""
"<a target='_blank' href='http://api.jquery.com/category/plugins/templates/'> "
"jquerytemplates - 打开到html jquery模版的数据传输 </a>"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:102
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:55
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:288
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:203
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:142
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:237
msgid "Contact us"
msgstr "联系我们"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/doc.php:106
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:301
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:207
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:241
msgid "Send an email"
msgstr "发送邮件"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:38
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:48
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:148
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:167
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:126
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:119
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:170
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:177
msgid "About"
msgstr "文档"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:40
msgid "Turtle academy"
msgstr "海龟学院"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:51
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:99
msgid "Why to register"
msgstr "为什么要注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:106
msgid "Save your progress"
msgstr "保存你的进度"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:107
msgid ""
"Your progress will be kept , and you will be able to see exactly which steps "
"you have done before"
msgstr "你的进度会被保存，保存后你就能够看到你以前做过哪些步骤"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:113
msgid "Remember your special commands"
msgstr "记住你的特殊命令"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:114
msgid "You can teach the turtle some new commands"
msgstr "你可以教海龟一些新的命令"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:115
msgid "See the lessons 'The turtle is learning'"
msgstr "可以参考课程“海龟学习新命令”"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:116
msgid ""
"in order for the commands to be save in your next visit  you should be a "
"register user"
msgstr "如果想保存你的命令，你需要注册成为会员"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:122
msgid "Special lessons"
msgstr "特色课"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:123
msgid "There are special lessons available only for registered users"
msgstr "海龟学院有些特色课程是只对会员开放的"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:124
msgid "cool lessons with cool features"
msgstr "每个课程都非常有特色！"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:130
msgid "Its free"
msgstr "这是免费的"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:131
msgid "The registration is for free"
msgstr "免费注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:147
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:154
msgid "Lucio"
msgstr "小陆"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:155
msgid "Webmaster  and  amateur ping pong player"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:159
msgid "Ofer"
msgstr "Ofer"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:160
msgid "Father of three , amateur entrepreneur"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:164
msgid "Amir"
msgstr "Amir"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:165
msgid "Colnect master , uncle of six"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:170
msgid "Andy"
msgstr "Andy"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:171
msgid "Feeding the turtle , Spanish section"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:175
msgid "Mona"
msgstr "刘彦"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:176
msgid "Yoga master , Chinese section"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:180
msgid "Oliver"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:181
msgid "Father of twins, German section"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:185
msgid "Alexandre"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:186
msgid "Decipher my fav things on the icons around me ; ) , Potruguese section"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:190
msgid "Ayelet"
msgstr "Ayelet"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:191
msgid "Full time mother"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:195
msgid "Dana"
msgstr "Dana"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:196
msgid "Tiger painter , likes to read lessons"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:201
msgid "Almog"
msgstr "Almog"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:202
msgid "Blogger , made his first QA steps at the age of seven"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:206
msgid "Inbar"
msgstr "Inbar"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:207
msgid "Very talented Wii player"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:211
msgid "Raz"
msgstr "Raz"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:212
msgid "QA and vegetarian"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:216
msgid "Yuval"
msgstr "Yuval"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:217
msgid "QA and future Messi"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:257
msgid "Joshua Bell - wrote the logo component"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:261
msgid "Math cats - Logo 15 word challange compitition"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:269
msgid "jquery - component which enabled easy java scripting"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:273
msgid "jqueryui - a collection of graphical components"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:277
msgid "jquerytemplates - enable transmission of data to html"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:295
msgid "is open to hear any ideas or suggestion"
msgstr "欢迎大家给我们提意见"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:296
msgid "or problems"
msgstr "或者问题"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/documentation.php:297
msgid "Please contatct us."
msgstr "请联系我们"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:3
msgid "forward"
msgstr "向前"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:3
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:16
msgid "fd"
msgstr "前"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:3
msgid "Don't know how to"
msgstr "不知道怎样"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:4
msgid "back"
msgstr "向后"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:4
msgid "to"
msgstr "到"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:4
msgid "word"
msgstr "词语"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:4
msgid "list"
msgstr "列表"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:5
msgid "sentence"
msgstr "句子"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:5
msgid "combine"
msgstr "组合"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:5
msgid "reverse"
msgstr "反转"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:6
msgid "gensym"
msgstr "gensym"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:6
msgid "first"
msgstr "第一个"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:6
msgid "last"
msgstr "最后一个"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:7
msgid "print"
msgstr "打印"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:7
msgid "sin"
msgstr "sin"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:7
msgid "cos"
msgstr "cos"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:8
msgid "tan"
msgstr "tan"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:9
msgid "random"
msgstr "随机"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:9
msgid "true"
msgstr "真"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:9
msgid "false"
msgstr "假"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:9
msgid "and"
msgstr "和"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:9
msgid "or"
msgstr "或"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:9
msgid "xor"
msgstr "xor"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:10
msgid "not"
msgstr "否"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:10
msgid "bk"
msgstr "后"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:10
msgid "lt"
msgstr "左"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:10
msgid "left"
msgstr "向左"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:11
msgid "rt"
msgstr "右"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:11
msgid "right"
msgstr "向右"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:11
msgid "home"
msgstr "复位"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:11
msgid "st"
msgstr "显示海龟"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:15
msgid "showturtle"
msgstr "显示海龟"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:15
msgid "ht"
msgstr "隐藏海龟"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:15
msgid "hideturtle"
msgstr "隐藏海龟"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:15
msgid "clean"
msgstr "清除"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:16
msgid "cs"
msgstr "清屏"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:16
msgid "clearscreen"
msgstr "清屏"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:16
msgid "label"
msgstr "标签"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:17
msgid "pendown"
msgstr "放笔"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:17
msgid "pu"
msgstr "提笔"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:17
msgid "penup"
msgstr "提笔"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:17
msgid "penpaint"
msgstr "画"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:18
msgid "setcolor"
msgstr "设置颜色"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:18
msgid "setpencolor"
msgstr "设置画笔的颜色"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:18
msgid "setwidth"
msgstr "设置宽度"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:18
msgid "setpensize"
msgstr "设置画笔的尺寸"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:19
msgid "pencolor"
msgstr "画笔的颜色"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:19
msgid "pensize"
msgstr "画笔的尺寸"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:19
msgid "repeat"
msgstr "重复"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:19
msgid "repcount"
msgstr "重复次数"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:20
msgid "if"
msgstr "if"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:20
msgid "ifelse"
msgstr "ifelse"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:20
msgid "iftrue"
msgstr "iftrue"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:20
msgid "iffalse"
msgstr "iffalse"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:22
msgid "for"
msgstr "循环"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:22
msgid "end"
msgstr "结束"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:22
msgid "Unexpected end of instructions"
msgstr "意外结束指令"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:22
msgid "Expected identifier"
msgstr "预期的标识符"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:23
msgid "Please don't try to override primitive functions"
msgstr "请不要试图覆盖最初的功能"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:23
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:23
msgid "hint"
msgstr "提示"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:23
msgid "sum"
msgstr "合计"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:25
msgid "minus"
msgstr "减"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:25
msgid "make"
msgstr "定义"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:25
msgid "pd"
msgstr "放笔"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:25
msgid "stop"
msgstr "停止"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:26
msgid "Hi"
msgstr "大家好"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:26
msgid "Welcome to the Turtle world"
msgstr "欢迎来到海龟世界"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:28
msgid "Please enter your username"
msgstr "请输入用户名"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:28
msgid "Please enter your password"
msgstr "请输入密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:29
msgid "Your username must contain at least 4 characters"
msgstr "你的用户名必须包含至少4个字符"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:29
msgid "Your password must contain at least 5 characters"
msgstr "你的密码必须包含至少5个字符"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:30
msgid "Add lesson step"
msgstr "添加课程步骤"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:30
msgid "Are you sure you want to delete the lesson"
msgstr "你确定要删除这个课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:30
msgid "Your lessson has been deleted"
msgstr "你的课程已被删除"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:31
msgid "successfully deleted"
msgstr "成功删除"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:31
msgid "an error occured"
msgstr "发生错误"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:31
msgid "Lesson title should contain at least 2 caracters"
msgstr "课程标题必须包含至少两个字符"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:32
msgid "You must save the lesson before show lesson"
msgstr "显示课程前你必须先保存课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:32
msgid "Please enter a valid email address"
msgstr "请输入一个有效的邮箱地址"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:33
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:395
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:227
msgid "Having some problems to register"
msgstr "注册遇到了问题"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "setlabelheight"
msgstr "设置标签高度"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "setheading"
msgstr "设置前进方向"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "seth"
msgstr "seth"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "setxy"
msgstr "setxy"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "sety"
msgstr "sety"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "setx"
msgstr "setx"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:36
msgid "arc"
msgstr "arc"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:37
msgid "pos"
msgstr "pos"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:37
msgid "xcor"
msgstr "xcor"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:37
msgid "ycor"
msgstr "ycor"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:37
msgid "heading"
msgstr "heading"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:37
msgid "towards"
msgstr "towards"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:39
msgid "item"
msgstr "item"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:39
msgid "pick"
msgstr "pick"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:39
msgid "butfirst"
msgstr "butfirst"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:39
msgid "bf"
msgstr "bf"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:39
msgid "butlast"
msgstr "butlast"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:39
msgid "bl"
msgstr "bl"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:41
msgid "fill"
msgstr "fill"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:41
msgid "filled"
msgstr "filled"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:41
msgid "run"
msgstr "run"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:41
msgid "lesson"
msgstr "课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:41
msgid "difference"
msgstr "difference"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/fakeQWAORD.php:42
msgid ""
"Command and number should be seperate by space e.g forward 50 and not "
"forward50"
msgstr "命令和数字之间需要空格，比如：forward 50, 而不是 forward50 "

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/forum.php:63
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:162
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:124
msgid "Forums"
msgstr "论坛"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/forum.php:70
msgid "Forums now avialable only in english"
msgstr "论坛现在只有英文"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/forum.php:75
msgid "Please press the following link in order to post on the forum."
msgstr "请点击下面的链接在论坛上发贴"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/forum.php:77
msgid "A new window will be open"
msgstr "将打开一个新的窗口"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/forum.php:80
msgid "Enter forums"
msgstr "进入论坛"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/helpus.php:31
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:16
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:19
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:27
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/CreateProgram.php:18
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:19
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/test.php:18
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:36
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:35
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:32
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:36
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:17
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:38
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:44
msgid "Turtle Academy - learn logo programming in your browser"
msgstr "海龟学院 - 学习用浏览器进行Logo编程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/helpus.php:32
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:17
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:20
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/CreateProgram.php:19
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:20
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/test.php:19
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:37
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:36
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:33
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:37
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:18
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:39
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:45
msgid " free programming materials for kids"
msgstr "供孩子们免费使用的编程资料"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:43
msgid "The easy way to learn programming"
msgstr "学习编程的简易方法"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:44
msgid ""
"Turtle Academy makes it surprisingly easy to start creating amazing shapes "
"using the LOGO language"
msgstr "海龟学院可以让logo语言创建出不可思议的图形，而且异常的简单"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:45
msgid "Here are some examples for easy and fun programming"
msgstr "这里有一些简单有趣的编程示例"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:49
msgid "Create a Spiral"
msgstr "创建一个螺旋图形"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:50
msgid "for [i 10 100 10]     [fd :i rt 90] ht"
msgstr "for [i 10 100 10]     [fd :i rt 90] ht"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:55
msgid "Cool flower"
msgstr "很酷的花形"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:56
msgid "repeat 8 [rt 45 repeat 6 [repeat 90 [fd 1 rt 2] rt 90]] ht"
msgstr "repeat 8 [rt 45 repeat 6 [repeat 90 [fd 1 rt 2] rt 90]] ht"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:62
msgid "Crazy octagon"
msgstr "疯狂的八边形"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:63
msgid "cs repeat 36 [ rt 10 repeat 8 [ fd 25 lt 45]] ht"
msgstr "cs repeat 36 [ rt 10 repeat 8 [ fd 25 lt 45]] ht"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:71
msgid "Let's start having fun programming"
msgstr "现在让我们开始进入有趣的编程世界"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:73
msgid "Free Lessons"
msgstr "免费课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:73
msgid "Sign In for free"
msgstr "免费注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:85
msgid "I got the passion for programming thanks to Turtle Academy"
msgstr "海龟学院让我对编程充满热情"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:87
msgid "Jin Sin Lin - China"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:93
msgid "Really easy to use"
msgstr "使用起来非常简单"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:95
msgid "Lucio - Israel"
msgstr "小陆 - 以色列"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:101
msgid "My son is enjoying studying programming"
msgstr "我的儿子很享受学习编程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:103
msgid "Matt Hok - England"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:113
msgid "Project goal"
msgstr "项目目标"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:114
msgid ""
"Our objective is to teach programming principles in a fun and easy way "
"making programming an accessible competancy to every child in the world"
msgstr "我们的目的是用轻松有趣的方法教会世界各地的孩子们学习编程的原理"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:117
msgid ""
"In the (quite near) future everything we will do will require basic "
"programming abilities, and therefore it is important to learn this skill and "
"learn to like it"
msgstr ""
"在不久的将来，我们的工作和生活会有越来越多的要求具有基本的编程能力，因此，学"
"习编程和喜欢编程就变得非常重要"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:118
msgid ""
"Making programming visual provides very quick rewards for the efforts, "
"making it perfect for young children who often have trouble setting long "
"term goals"
msgstr "可视编程可以使得学习编程的成效更快"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:122
msgid "Want to help"
msgstr "需要帮助"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:125
msgid ""
"In order to make programming approachable for more people we need volunteers "
"to translate the site to their own native languages"
msgstr ""
"为了让更多的人方便使用海龟学院，我们需要志愿者们来把海龟学院的内容翻译成他们"
"的母语"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:127
msgid "If you wish to help please"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/index.php:128
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:396
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/footer.php:8
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:228
msgid "Contact Us"
msgstr "联系我们"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:64
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/CreateProgram.php:75
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:73
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:148
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:205
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:171
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:167
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:183
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:242
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:249
msgid "TurtleAcademy learn programming for free"
msgstr "海龟学院 - 学习用浏览器进行Logo编程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:65
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/CreateProgram.php:76
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:74
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:149
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:206
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:172
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:168
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:184
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:243
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:250
msgid "Your browser is not supporting canvas"
msgstr "您的浏览器不支持Canvas功能 - 建议更新浏览器"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:66
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/CreateProgram.php:77
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:75
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:150
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:207
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:173
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:169
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:185
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:244
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:251
msgid "We recoomnd you to use Chrome or Firefox browsers"
msgstr " "

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:97
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:119
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:193
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:214
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:183
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:208
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:240
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:265
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:205
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:230
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:202
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:227
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:103
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/learn.php:112
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:199
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:208
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:190
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:200
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:247
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:257
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:212
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_newCarousel_LTR.php:222
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:209
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/learn_workingCarousel.php:219
msgid "Prev"
msgstr "上一步"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:95
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:71
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:402
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:245
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:337
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/turtlenews.php:43
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:234
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:137
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/c.php:26
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:71
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:121
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/registration_topbar_backup.php:7
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:245
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:337
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:71
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:90
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:117
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:168
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:175
msgid "TurtleAcademy"
msgstr "海龟学院"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:116
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:82
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:266
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:191
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:82
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:149
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/registration_topbar_backup.php:27
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:266
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:82
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:112
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:141
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:192
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:199
msgid "Hello"
msgstr "您好"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:131
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:91
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:275
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:219
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:91
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:163
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/registration_topbar_backup.php:36
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:275
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:91
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:121
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:150
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:201
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:208
msgid "My account"
msgstr "我的账户"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:132
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:92
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:276
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:88
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:220
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:92
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:164
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/registration_topbar_backup.php:37
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:276
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:92
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:122
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:151
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:202
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:209
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:133
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:93
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:277
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:221
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:93
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:165
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/registration_topbar_backup.php:38
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:277
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:93
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:123
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:152
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:203
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:210
msgid "Log out"
msgstr "注销"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:206
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:137
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:219
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:200
msgid "Action"
msgstr "行为"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:207
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:138
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:201
msgid "Solution"
msgstr "解决"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:208
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:139
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:202
msgid "Hint"
msgstr "提示"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:223
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:341
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:218
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:217
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:252
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:237
msgid "Save Lesson"
msgstr "保存课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:253
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:238
msgid "Show Lesson"
msgstr "显示课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:254
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:239
msgid "Delete Lesson"
msgstr "删除课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:268
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:352
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:253
msgid "Explanation"
msgstr "说明"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:274
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:259
msgid "Show reserve words"
msgstr "显示保存的字符"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:284
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:269
msgid "lesson Steps"
msgstr "课程步骤"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:286
msgid "please choose step to edit"
msgstr "请选择步骤进行编辑"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:294
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:279
msgid "Remove lesson step"
msgstr "删除课程步骤"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:302
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/lesson.php:303
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:287
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:288
msgid "Lesson Title"
msgstr "课程标题"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:72
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:246
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:72
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:127
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:246
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:72
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testGetText.php:16
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/lesson_NotWorking.php:91
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:120
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:171
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:178
msgid "Sample"
msgstr "示例"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:108
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:234
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:108
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:178
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:108
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:164
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:215
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:222
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:109
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:235
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:109
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:179
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:109
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:165
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:216
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:223
msgid "Sign Up for free"
msgstr "免费注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:121
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:147
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:122
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/plain.php:118
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:169
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:176
msgid "Help Us"
msgstr "帮助我们"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:128
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:133
msgid "TurtleAcademy aspires to be available for kids all around the world. "
msgstr "海龟学院希望可以为世界各地的孩子们提供编程教学"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:134
msgid "if you wish to help translating the project please contact us."
msgstr "如果您希望给我们提供项目翻译，请联系我们"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:140
msgid "Add some content"
msgstr "添加一些内容"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:146
msgid ""
"Did you like the lessons and you feel you can contribute more knowledge. "
msgstr "你喜欢这些课程吗？你是否能贡献更多的知识？"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:147
msgid "Please register and create more lesson in your own native language."
msgstr "请先注册，然后用您的母语创建更多的课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/needed.php:148
msgid ""
"after adding the lessons they can be available for kids all around the world."
msgstr "添加的新课程可供世界各地的孩子们学习试用"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:155
msgid "Please check your email to continue with password reset"
msgstr "请查收你的邮件以便重设密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:156
msgid "Error while sending confirm Email"
msgstr "确认邮件时发生错误"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:157
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:128
msgid "please contact the TurtleAcademy support"
msgstr "请联系海龟学院的支持部门"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:159
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:449
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:130
msgid "Welcome to TurtleAcademy"
msgstr "欢迎来到海龟学院"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:160
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:450
msgid "TurtleAcademy password reset"
msgstr "重置海龟学院密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:162
msgid "Email is being used by a registered user"
msgstr "电子邮件已被注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:163
msgid "if you forgot your password please press reset password"
msgstr "如果忘记你的密码请重置你的密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:164
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:133
msgid "Username is already exist in the system"
msgstr "用户名已经存在"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:165
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:134
msgid "please choose another username"
msgstr "请选择其他用户名"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:283
msgid "Sign Up for Free"
msgstr "免费注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:289
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:325
msgid "Email"
msgstr "邮件"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:295
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:351
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:197
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/viewStudentList.php:48
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:302
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:358
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:315
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:204
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:315
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:312
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:214
msgid "Agree to"
msgstr "同意"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:312
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:214
msgid "Terms of Use"
msgstr "使用条款"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:317
msgid "Sign Up"
msgstr "注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:322
msgid "Forgot Password"
msgstr "忘记密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:329
msgid "Never mind, I remember my password"
msgstr "没关系，我记得我的密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:333
msgid "Remind me"
msgstr "提醒我"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:336
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:372
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:380
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:386
msgid "Sign In"
msgstr "登录"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:367
msgid "Remember me"
msgstr "记住我"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:374
msgid "Forgot my password"
msgstr "忘记我的密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:380
msgid "with Google"
msgstr "用Google"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:386
msgid "with Yahoo"
msgstr "用Yahoo"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:395
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:227
msgid "please"
msgstr "请"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:469
msgid "Thanks for signing up"
msgstr "感谢你的注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/registration.php:470
msgid "Please check your email for confirmation"
msgstr "请确认你的邮件"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:300
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:300
msgid "Reset your password"
msgstr "重置你的密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:323
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:323
msgid "Retype Password"
msgstr "重新输入密码"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/reset.php:330
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/reset.php:330
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/showLesson.php:170
msgid ""
"Your browser does not support canvas - an updated browser is recommended"
msgstr "您的浏览器不支持Canvas功能 - 建议更新浏览器"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:48
msgid "Turtle Academy - Translate a lesson"
msgstr "海龟学院 - 翻译课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/translating.php:115
msgid "Step"
msgstr "步"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/turtlenews.php:22
msgid "TurtleAcademy news"
msgstr "海龟学院的"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/turtlenews.php:35
msgid "The Turtle news"
msgstr "海龟新闻"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/turtlenews.php:36
msgid "Here you will find updates about the turtle development"
msgstr "在这里你会看到海龟更新的进度"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/turtlenews.php:45
msgid "news"
msgstr "新闻"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:59
msgid "Account Settings"
msgstr "账户设置"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:60
msgid "coming soon"
msgstr "即将到来"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:70
msgid "Add a new user"
msgstr "增加一个新的用户"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:78
msgid "Add a new lesson"
msgstr "添加一个新课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:83
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:94
msgid "My progress"
msgstr "提示用户课程进度"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:147
msgid "Steps that I have done :) "
msgstr "提示用户做过哪些步骤"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:213
msgid "Your lessons"
msgstr "您的课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/users.php:240
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/footer.php:6
msgid "Project doc"
msgstr "项目文档"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/footer.php:7
msgid "Create new Lesson"
msgstr "创建新的课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:62
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:227
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:234
msgid "Logo play ground"
msgstr "游戏天地页面的标头"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/playground.php:64
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground11.php:229
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/testBackup/playground_1.php:236
msgid "Do whatever you desire"
msgstr "用户可以免费使用操作"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/signUp.php:19
msgid "Turtle Academy - User Registration"
msgstr "海龟学院 - 用户注册"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:192
msgid "Add Student"
msgstr "增加一个学生"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:219
msgid "Add student"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:220
msgid "View student List"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/addInstituteUser.php:235
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/viewStudentList.php:68
msgid "Back to my account"
msgstr "返回我的账户"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/viewStudentList.php:43
msgid "Student List"
msgstr "学生清单"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/viewStudentList.php:49
msgid "Join date"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/institute/viewStudentList.php:67
msgid "Back to add student page"
msgstr ""

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:142
msgid "Lessons"
msgstr "课程"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:152
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:123
msgid "Playground"
msgstr "游乐天地"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/files/utils/topbarUtil.php:157
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:125
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/documentation130320.php:155
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:139
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/testbootstrapsample.php:181
msgid "Who are we ?"
msgstr "我们是谁"

#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index130705.php:224
#: C:\Users\Lucio\Documents\NetBeansProjects\Turtle/test/index_beforeChangingTopMenu.php:281
msgid "project doc"
msgstr "项目文档"

#~ msgid "Why to register ?"
#~ msgstr "为什么要注册 ？"

#~ msgid "Messages"
#~ msgstr "消息"

#~ msgid "Mona - Chinese translator and Yoga enthusiasts"
#~ msgstr "Mona - 中文翻译，瑜伽爱好者"

#~ msgid "Turtle Academy - Create a lesson"
#~ msgstr "海龟学院 - 创建课程"
